默克爾曾接觸確診者須隔離 德限出行 禁兩人以上聚會

默克爾曾接觸確診者須隔離
德限出行 禁兩人以上聚會

武漢肺炎肆虐世界各地，多國限制民眾出行，新加入此列的德國禁止兩人以上公眾場所聚會，食肆亦只能做外賣生意，總理默克爾呼籲國民以「理性和同情心」遵守措施；她因接觸過確診者而要自我隔離。

默克爾前日宣佈，全國民眾不得在公眾場所多於兩人聚集，除非他們是同一屋簷下的家人，或聚集與工作有關，民眾仍可外出購買糧食、看醫生、做運動或呼吸新鮮空氣；食肆不准讓客人堂食，髮廊、美容院、按摩店和紋身店更須關門。最新措施暫定維持兩周，但實行日由各州決定，違者有罰。

默克爾呼籲國民在公眾場所與他人保持至少1.5米社交距離，她前天開記者會時眾人亦相隔得很遠。美聯社

籲保持至少1.5米社交距離

相關新聞：酒吧轟不公：食飯唔會播毒？

默克爾指禁令旨在「為抗疫之戰爭取時間」，因公眾活動和民眾社交接觸減少是阻止病毒傳播的最有效方法。全德學校早前已停課，提供非緊急服務的商店亦已停業，默克爾稱深受願意配合的民眾感動，她理解不可與親友見面的痛苦，但指「這就是我們救人的方法」，又呼籲之前無配合的國民往後以「理性和同情心」遵守措施。

此外，默克爾呼籲國民在公眾場所與他人保持至少1.5米社交距離，更直指在如此距離下「感染病毒的風險幾乎是零」，又謂自己現在的生活徹底改變，幾乎完全以電話和視像開會。德國目前有逾2.4萬宗確診個案，近100人死。

默克爾發言後不久，65歲的她透過發言人宣佈要居家隔離，因她上周五接種肺炎鏈球菌疫苗時，接觸過及後確診患上武漢肺炎的醫生，隔離期間會繼續工作。默克爾將於未來幾日多次接受病毒測試，其幕僚長布朗指她只是短暫接觸該醫生，感染風險不大。

希臘禁出行 智利沙地宵禁

希臘經歷確診個案升幅最大的一日後，昨日起亦實施全國出行禁令，但工作、買糧買藥和看醫生獲豁免；意大利亦進一步禁止民眾在國內穿州過省。英國首相約翰遜則警告國民再不重視政府的抗疫建議，他們就會推出更嚴厲措施。

除了歐洲，新西蘭亦會在昨日起48小時內，將武漢肺炎警戒級別提升至最高級，所有學校及非緊急服務將要停運4周。總理阿德恩指當地截至前日有102宗確診例，未有死亡個案，但由於已出現本土感染情況，加上確診例在過去48小時幾乎增加近兩倍，因此有此行動；在最高級警戒下，政府有權徵用私有財產、出動軍隊等抗疫。

智利亦成最新限制民眾出行的拉丁美洲國家，昨日起實施宵禁。疫情嚴重程度冠絕波斯灣阿拉伯國家的沙地阿拉伯，全國昨日起宵禁21日，民眾晚上7時至翌日早上7時不得外出。

路透社/法新社